探討美國獨立宣言嘅歷史

在 1763 年結束的「七年戰爭」中，法國失去了加拿大及自身在歐洲的中心地位，西班牙則放棄了佛羅里達州及其在墨西哥灣的統治地位。可是，即使法國與西班牙早已對強橫的英國咬牙切齒，也不會貿然介入英國的內戰。「獨立宣言」主要起草人 Thomas Jefferson 心裡清楚，美國必須表明是一個獨立國家，才能與其他國家共同對抗英國。

7 月 4 日，當日為星期四，大陸議會通過了「獨立宣言」，翌日便印製好數百份印刷本。直到星期一，議會把複本以快船送往法國，在巴黎的特使則命令把文件從速送到法國法院及西班牙法院。Ferreiro 稱，該文件雖然叫作「獨立宣言」（Declaration of Independence），同時也是對法國及西班牙的「依靠」（dependence）宣言。

「獨立宣言」誕生一年之內，法國就與美國簽署條約，自動參戰；一年後，即使沒有正式與美國結盟，西班牙也協助法國參與戰事。他們把地區戰爭擴戰成世界戰爭，幫助美國擺脫英國統治，結果西班牙從英國人手上重奪了佛羅里達州，而法國則和美國在約克鎮並肩作戰，戰勝英國。Ferreiro 結論稱，若沒有西法兩國的潛在國際盟友，美國最重要的獨立宣言也許不會面世。獨立宣言的真正「初衷」還待歷史學家辯論，但背後說明的道理卻很淺白：獨立講求實力，實力不足便要尋求盟友。
Source:

另外睇埋呢個post:

自推

PUSH

推

必須宣佈

收到收到
727 主要反鄉黑就不了
728 印Banner去讀

我驚冇公司會印

呢段係歷史
最重要係香港對好多外國勢力係一隻好重要嘅棋
但過多幾年外資去哂新加坡就唔同講法

你要搵其他國家幫手, 首先你自己要係一個國家, 咁先有資格

//可是，即使法國與西班牙早已對強橫的英國咬牙切齒，也不會貿然介入英國的內戰。「獨立宣言」主要起草人 Thomas Jefferson 心裡清楚，美國必須表明是一個獨立國家，才能與其他國家共同對抗英國。//
所以人地起草左獨立宣言

所以呢幾年仲唔搞
下次人地睬你都傻

或者係錢角度你係岩
但同時間香港作為一隻棋
仲有好多外國人係到、中美打緊貿易戰
都仲有其他利用價值，加上佢地深明呢幾年唔打鳩中國，過多5年、10年，佢地都要跪係到奶共(雖然而家都奶緊)